<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE terms SYSTEM "https://resources.jetbrains.com/writerside/1.0/glossary.dtd">
<terms>
   <term name="idea">IDEA 是 Intellij IDEA 的简称。</term>
   <term name="ide">IDE（集成开发环境）是一种软件应用，它为开发者提供了编程所需的各种工具，包括代码编辑器、编译器、调试器和项目管理工具等。这些工具通常集成在一个统一的用户界面中，旨在提高开发效率，简化开发过程。</term>
   <term name="gui">GUI（图形用户界面）是一种允许用户通过图形元素（如按钮、图标和菜单）与电脑程序交互的界面，它简化了操作过程，提高了用户体验。</term>
   <term name="eclipse">Eclipse 是一个流行的开源 IDE，主要用于 Java 开发，但也支持其他编程语言。它具有强大的代码编辑、调试和性能分析工具，并且可以通过插件进行扩展。</term>
   <term name="vscode">VSCode（Visual Studio Code）由微软开发，是一个免费、开源的代码编辑器，支持多种编程语言。它以其轻量级、可扩展性和强大的调试功能而受到开发者的喜爱。</term>
   <term name="sts">STS（Spring Tool Suite）是基于 Eclipse 的 IDE，专门针对 Spring 框架和 Spring Boot 应用开发。它提供了 Spring 项目创建、代码辅助、调试以及部署等特性。</term>
   <term name="fleet">Fleet 是 JetBrains 推出的一款新的轻量级 IDE，它提供了快速的启动时间和流畅的用户体验。Fleet 设计用于支持多种编程语言，并且具备智能代码补全、实时协作和内置版本控制等特性，旨在为开发者提供一个高效、便捷的开发环境。</term>
   <term name="java">Java 是一种广泛使用的面向对象的编程语言，以其“一次编写，到处运行”的理念而闻名。它设计来具有尽可能少的实现依赖性，使得 Java 应用程序能够在任何支持 Java 虚拟机（JVM）的平台上运行。Java 广泛应用于企业级应用、移动应用（特别是 Android）和大型系统开发中。</term>
   <term name="kotlin">Kotlin 是一种现代的编程语言，由 JetBrains 开发，并得到 Google 的支持，特别是用于 Android 应用开发。它是一种静态类型的语言，与 Java 完全兼容，运行在 Java 虚拟机（JVM）上。Kotlin 的设计目标是简化代码、提高开发效率，并且减少常见编程错误。它的语法简洁、表达性强，支持空安全特性，这使得处理空值变得更加安全和方便。</term>
   <term name="scala">Scala 是一种多范式的编程语言，它融合了面向对象和函数式编程的特点。Scala 运行在 Java 虚拟机（JVM）上，与 Java 具有高度互操作性，允许开发者利用 Java 生态系统中的库和框架。Scala 的设计强调简洁和表达性，旨在解决 Java 在某些方面的局限性，如冗长的语法和缺乏函数式编程特性。它适用于各种应用开发，包括后端服务、大数据处理和机器学习项目。</term>
   <term name="groovy">Groovy 是一种基于 Java 虚拟机（JVM）的动态语言，它结合了 Python、Ruby 和 Smalltalk 的特点。Groovy 的语法与 Java 相似，但更加简洁和灵活，它支持闭包、动态类型和元编程等特性。Groovy 可以无缝地集成现有的 Java 代码和库，并且提供了强大的脚本和自动化能力，因此在构建工具（如 Apache Maven 和 Gradle）以及各种自动化测试和开发任务中非常流行。</term>
   <term name="python">Python 是一种高级的、解释型的编程语言，以其清晰的语法和易读性而闻名。它支持多种编程范式，包括面向对象、命令式、函数式和过程式编程。Python 广泛应用于网站开发、数据分析、人工智能、科学计算等多个领域，拥有丰富的标准库和第三方库支持。</term>
   <term name="go">Go（又称 Golang）是由 Google 开发的一种静态类型、编译型语言，它注重简洁、高效和性能。Go 设计用于简化大型软件的开发，支持并发编程，并且具有垃圾回收机制。它在云服务、微服务架构和命令行工具开发中非常流行，因为其编译后的程序执行速度快，且易于部署。</term>
   <term name="javascript">JavaScript 是一种高级的、解释型的编程语言，是网页和前端开发的核心技术之一。它可以在浏览器中运行，为网页添加交互性。JavaScript 也是一种多范式的语言，支持事件驱动、函数式和面向对象编程。随着 Node.js 的出现，JavaScript 也被用于后端服务器端编程。</term>
   <term name="typescript">TypeScript 是 JavaScript 的一个超集，由 Microsoft 开发。它在 JavaScript 的基础上增加了静态类型选项，旨在提高代码的可靠性和可维护性。TypeScript 代码在运行前需要编译成 JavaScript，这使得它可以在任何支持 JavaScript 的环境中运行。TypeScript 广泛用于大型项目和需要严格类型检查的应用程序开发中。</term>
   <term name="mysql">MySQL 是一个开源的关系数据库管理系统，基于 SQL（结构化查询语言）。它被广泛用于各种应用中，特别是在 Web 应用程序领域。MySQL 以其可靠性、易用性和高性能而受到开发者的青睐，支持多线程、多用户，并且能够处理大型数据集。</term>
   <term name="oracle">Oracle 数据库是由 Oracle 公司开发的一个强大的商业关系数据库管理系统。它以其高性能、可扩展性和高可用性而闻名，适用于处理大规模、关键任务的数据。Oracle 支持复杂的 SQL 查询，并提供高级的数据仓库和数据挖掘功能，是企业级应用的首选数据库之一。</term>
   <term name="mongodb">MongoDB 是一个开源的、面向文档的非关系（NoSQL）数据库。它使用 JSON 文档来存储数据，非常适合需要存储大量不同数据模式的应用程序。MongoDB 提供了高可用性、可扩展性和自动分片功能，使得它能够在数据量和吞吐量方面进行水平扩展。</term>
   <term name="redis">Redis 是一个开源的、内存中的数据结构存储系统，可以用作数据库、缓存和消息代理。它支持多种类型的数据结构，如字符串、列表、集合、哈希表等，并且提供了持久化功能。Redis 以其极高的性能和灵活性而受到欢迎，常用于需要快速访问数据的应用场景，如实时分析、排行榜和队列系统。</term>
   <term name="maven">Maven 是一个自动化构建工具，主要用于 Java 项目管理。它通过一个中央信息文件（pom.xml）来管理项目的构建、报告和文档。Maven 采用了“约定优于配置”的原则，通过提供生命周期、插件和依赖管理机制，使得构建过程标准化、自动化，并简化了项目的维护和构建工作。</term>
   <term name="gradle">Gradle 是一个基于 JVM 的自动化构建工具，它支持多种编程语言，包括 Java、Groovy 和 Kotlin。Gradle 结合了 Maven 的依赖管理和 Ant 的灵活性的优点，提供了一个基于 Groovy 或 Kotlin 的声明式语言来描述构建逻辑。Gradle 的特点是高性能、灵活性和强大的自定义能力，它通过增量构建和缓存机制来提高构建效率，适用于大型和多模块项目的构建。</term>
   <term name="jvm">JVM（Java 虚拟机）是一个可以执行 Java 字节码的虚拟机进程。它是一种规范，不同的供应商可以实现自己的版本。JVM 提供了运行时环境，使得 Java 应用程序能够在任何支持 JVM 的平台上运行，实现了“一次编写，到处运行”的理念。JVM 负责加载字节码、验证、执行以及提供运行时环境，包括内存管理、垃圾回收和安全机制等。</term>
   <term name="bytecode">字节码（Bytecode）是一种中间形式的代码，它是 Java 源代码编译后的产物，通常以 .class 文件的形式存在。字节码是一种低级、平台无关的指令集，设计用于在 JVM 上执行。字节码的格式和指令集是由 JVM 规范定义的，这使得 Java 程序可以在任何安装了相应 JVM 的硬件和操作系统上运行。字节码的执行通过即时编译（JIT）技术转换为机器码，从而实现了高性能的运行效率。</term>
   <term name="code-formatting">代码格式化是指将源代码按照一定的风格和规则进行整理和排版的过程。这个过程可以提高代码的可读性，使其更加整洁和一致。代码格式化工具如 Prettier、ESLint、StyleCop 等，可以帮助开发者自动遵守编码规范，减少因格式不一致导致的问题，并提高团队协作效率。</term>
   <term name="code-static-analysis">代码静态分析是一种不运行代码而检查代码质量和错误的技术。它通过分析代码的结构、语法和潜在的问题，来发现可能的缺陷、安全漏洞或不符合最佳实践的编码风格。静态分析工具如 SonarQube、FindBugs、PyLint 等，可以在不实际执行代码的情况下，提供关于代码质量的反馈，帮助开发者提前发现和修复问题，提高代码的可靠性和维护性。</term>
   <term name="sql">SQL（结构化查询语言）是一种用于管理和操作关系数据库的标准编程语言。它用于执行各种操作，如查询、更新、插入和删除数据库中的数据。SQL 是大多数关系数据库管理系统（如 MySQL、Oracle、SQL Server）的基础。</term>
   <term name="thymeleaf">Thymeleaf 是一个 Java 的模板引擎，它允许开发者创建 HTML、XML、JavaScript、CSS 和文本模板。它非常适合于处理 Web 和独立环境中的模板，支持自然模板和开箱即用的 Spring MVC 集成。Thymeleaf 在服务器端处理模板，然后将静态的 HTML 响应给客户端。</term>
   <term name="json">JSON（JavaScript 对象表示法）是一种轻量级的数据交换格式，易于人阅读和编写，同时也易于机器解析和生成。它基于 JavaScript 编程语言的一个子集，常用于 Web 应用程序中，以存储和传输数据。</term>
   <term name="markdown">Markdown 是一种轻量级标记语言，它允许使用简单的文本格式编写文档，然后转换成结构化的 HTML。Markdown 专注于易读易写，使得作者可以专注于内容而不是格式。</term>
   <term name="html">HTML（超文本标记语言）是用于创建网页的标准标记语言。它描述了一个网站的结构骨架，定义了网页内容的含义和结构。HTML 文档由一系列的元素构成，这些元素可以用来包围不同部分的内容，以便于浏览器展示。</term>
   <term name="xml">XML（可扩展标记语言）是一种用于存储和传输数据的标记语言。它自我描述，易于扩展，常用于数据的结构化表示。</term>
   <term name="xsl">XSL（可扩展样式表语言）是一套语言，用于转换和格式化 XML 数据。XSLT（XSL 转换）是一种用于将 XML 文档转换为其他格式（如 HTML 或 PDF）的语言。</term>
   <term name="xpath">XPath 是一种在 XML 文档中查找信息的语言。它使用路径表达式来选取 XML 文档中的节点或节点集。</term>
   <term name="xslt">XSLT（XSL 转换）是一种用于将 XML 文档转换为其他格式（如 HTML 或 PDF）的语言，它使用 XPath 来定位和处理 XML 文档中的元素。</term>
   <term name="velocity and freemarker">Velocity 和 FreeMarker 都是 Java 平台上的模板引擎，用于生成文本（如 HTML、电子邮件、配置文件等）的强大工具。它们通过在模板中插入特定的标记，然后替换这些标记为实际的数据，从而生成最终的输出。</term>
   <term name="stylesheets (css, less, sass)">样式表是用来定义网页元素如何呈现的语言。CSS（层叠样式表）是最基本的样式表语言，用于描述 HTML 或 XML（如 SVG、XHTML）文档的呈现。Less 和 Sass 是 CSS 的扩展，它们提供了变量、嵌套、混合等功能，使得样式表的编写更加高效和可维护。</term>
   <term name="dart">Dart 是由 Google 开发的一种客户端优化编程语言，用于构建 Web、服务器、移动应用和物联网设备。它是异步的，具有垃圾回收功能，并且可以编译成 JavaScript，使得 Dart 应用程序可以在任何现代浏览器中运行。Dart 也是 Flutter SDK 的基础，用于创建高性能的跨平台移动应用。</term>
   <term name="programming-language">编程语言是一种用于创建计算机程序的形式化语言。它是一种表达人类意图并指示计算机执行特定任务的工具。编程语言由语法和语义规则组成，语法规则定义了程序的结构，语义规则定义了程序的含义。</term>
   <term name="code-completion">IntelliJ IDEA 的智能代码助手，也称为 Code Completion 或 Code Assistance，是一个非常强大的功能，它可以帮助开发者更快速、更准确地编写代码。</term>
   <term name="code-automatic-prompt">IntelliJ IDEA的代码智能提示功能是一个非常实用的特性，它可以在你编写代码时提供实时的辅助和提示。</term>
   <term name="code-refactoring">代码重构是指在不改变软件外部行为的前提下，对代码进行结构性调整的过程。其核心目标是提高代码的可读性、可维护性和可扩展性，最终提升软件质量。</term>
   <term name="jakarta ee">Jakarta EE（曾称为 Java EE），是一个为企业级应用提供标准化解决方案的计算平台。它是一套基于 Java 编程语言的规范，用于开发和部署大型、分布式、多层次的网络应用程序，如电子商务网站、在线交易处理系统和企业信息系统。</term>
   <term name="version-control">版本控制是一种用于跟踪和管理文件或代码变更的方法，它允许多人协作开发，同时确保代码的完整性和可回滚性。通过版本控制系统（如 Git、SVN 等），开发者可以保存项目的不同版本，记录修改历史，解决冲突，以及方便地同步和分享代码。</term>
   <term name="git">Git 是一种分布式版本控制系统，由 Linus Torvalds 创建，用于追踪文件的变更历史。它具有快速、灵活的特点，支持分支管理，适合大型项目和团队协作。</term>
   <term name="svn">SVN（Subversion）是一种开放源代码的版本控制系统，由 Apache Software Foundation 维护。它是基于 RCS（Revision Control System）的，采用集中式架构，适合小型项目和单机工作。</term>
   <term name="unit-test">单元测试是一种软件测试方法，用于测试代码中的最小可测试单元，如函数、方法或对象。它旨在验证单元的正确性和预期行为，通常由开发者编写，使用断言来检查输入和输出是否符合预期。单元测试有助于早期发现问题，提高代码质量和可靠性。</term>
   <term name="JUnit">JUnit 是 Java 语言最流行的单元测试框架，用于编写和运行可重复的自动化测试。它提供了一套注解和断言，使测试人员可以轻松地验证代码的正确性。</term>
   <term name="windows">Windows 是由微软公司开发的一系列操作系统。它是最流行的个人电脑操作系统之一，提供了用户友好的界面和广泛的应用程序支持。Windows 操作系统有多种版本，包括 Windows 10、Windows 8、Windows 7 等。</term>
   <term name="linux">Linux 是一个开源的操作系统，由 Linus Torvalds 于 1991 年首次发布。它是基于UNIX的操作系统，被广泛应用于服务器、嵌入式系统、个人电脑等领域。Linux 有多个发行版，如 Ubuntu、Fedora、CentOS 等，它们提供了不同的特性和用户界面。</term>
   <term name="macos">MacOS 是由苹果公司开发的操作系统，专门用于其 Mac 电脑系列。它是基于 UNIX 的操作系统，以其直观的用户界面、出色的性能和稳定性而闻名。MacOS 提供了丰富的内置应用程序，如 Safari 浏览器、Mail 邮件客户端等，同时还支持第三方应用程序的开发和运行。</term>
   <term name="c">C 语言是一种高级编程语言，由Dennis Ritchie 于 1972 年在贝尔实验室开发。它是许多现代编程语言的基础，包括 C++、Java、C# 等。C 语言以其高效、灵活和接近硬件的特性而闻名，被广泛用于操作系统、嵌入式系统、系统软件等领域。C 语言的核心特点是它的简洁性和对底层硬件操作的强大能力。</term>
   <term name="c++">C++ 语言是由 Bjarne Stroustrup 在 1983 年设计的，它扩展了 C 语言，加入了面向对象编程（OOP）的特性。C++ 是一种多范式编程语言，支持过程式编程、面向对象编程和泛型编程。它保留了 C 语言的底层操作能力，同时提供了类、继承、多态等概念，使得大型软件的开发变得更加模块化和易于管理。C++ 在游戏开发、高性能计算、实时系统等领域有着广泛的应用。</term>
   <term name="release candidate">"RC"是“Release Candidate”（发布候选）的缩写，它标志着一个软件版本已经完成了所有的开发和测试，并且准备好发布给用户。RC 版本通常是在软件正式发布前的最后一个测试版本，它已经通过了所有的内部测试，并且开发团队认为它已经足够稳定，可以供外部用户使用。</term>
   <term name="eap">EAP 通常指的是早期访问计划，它允许用户在软件正式发布之前下载和测试软件的新版本。这个阶段通常用于收集用户反馈，以帮助开发团队识别和修复软件中的问题。EAP 版本可能包含一些未完成的功能和已知的错误，它们通常不推荐用于生产环境。</term>
   <term name="symbol">符号是计算机科学中的一个概念，它用于表示变量、函数、类等实体的名称。符号通常以字母、数字、下划线等字符表示，并且可以在编译时进行解析和替换。符号在计算机科学中具有重要的地位，因为它们可以作为代码的标识符，用于标识变量、函数、类等实体。</term>
   <term name="camel-case">驼峰命名法（Camel Case）是一种编程中常用的命名规则，特点是多个单词组合时，除了第一个单词外，其他单词的首字母大写。这种命名法不使用空格，而是通过大小写的变化来区分单词。根据首字母的大小写，驼峰命名法又分为两种：小驼峰式（Lower Camel Case），首字母小写；和大驼峰式（Upper Camel Case），首字母大写。驼峰命名法在 JavaScript、Java 等多种编程语言中被广泛采用。</term>
   <term name="refactoring">重构（Refactoring）是指在不改变软件外部功能的前提下，对代码进行结构性调整的过程。其目的是提高代码的可读性、可维护性和可扩展性。重构不是增加新功能或修复 bug，而是对现有代码进行整理和优化。它就像给房屋进行装修，可以使房屋更加美观、舒适和实用。</term>
   <term name="variables">在程序开发中，变量是指一个命名的容器，用于存储可在程序执行过程中发生变化的数据。它就像一个占位符，允许程序员在整个程序中操作和引用数据。</term>
   <term name="constant">在程序开发中，常量是指在程序运行过程中值不会发生变化的数据。与变量相反，常量一旦被定义并赋予值，就不能再被修改。常量通常用于存储一些固定值或不易改变的数据。</term>
   <term name="java_field">在 Java 中，字段（field）是类成员变量的一种，它被声明在类的主体部分，但位于任何方法或构造函数之外。字段用于表示对象的状态，并可以通过对象的实例变量进行访问。可以使用点表示法或 this 关键字修改字段。</term>
   <term name="formal parameter">形参（formal parameter），也被称为形式参数，是函数或过程定义时所使用的参数，用于接收调用该函数或过程时传递的实参。形参是函数或过程的重要组成部分，为其提供输入数据或控制信息，使其能够执行特定的操作。</term>
   <term name="parameter">程序开发中的参数分为形参和实参。形参是在函数定义时使用的变量，用于接收传递给函数的值，而实参是在函数调用时实际传给函数的值。形参相当于占位符，用于在函数内部引用传递进来的数据，实参则是具体的值，用于传递数据给函数。通过形参与实参的结合，函数能够根据不同的实参执行相应的操作，实现功能的灵活性和可重用性。</term>
   <term name="method">程序开发中的方法是一种封装了一段特定逻辑的代码块，它可以被多次调用，用于执行一系列操作并返回结果。方法通常包含一个名称、参数列表、返回类型和主体。通过定义方法，开发者可以将复杂的操作拆分成更小的、可管理的部分，提高代码的可读性、可维护性和可重用性。方法还可以减少代码冗余，使程序更加高效和模块化。</term>
   <term name="method return value">方法返回值是方法执行完成后返回给调用者的结果。返回值可以是一个具体的数值、对象或状态指示。在程序开发中，通过定义返回类型，可以明确方法执行后应返回的数据类型。返回值使方法具有输出功能，可以将处理结果传递给其他部分代码，实现数据传递和功能模块之间的解耦。合理使用返回值可以提高代码的可读性和可维护性，使程序更加清晰和高效。</term>
   <term name="visualization">可视化是指将数据、信息或知识转化为视觉元素的过程，通过图表、图像、交互式界面等直观方式展示，以便于用户快速理解、分析和探索复杂信息。这种方法利用人类视觉系统的强大能力，帮助人们识别模式、趋势和异常，促进洞察力的形成和决策制定。在大数据时代，可视化已成为数据分析、科学研究、商业智能和各类信息传播中不可或缺的工具。</term>
   <term name="package">Java 中的"包"（Package）是一种组织类和接口的方式，类似于文件系统的目录结构。它有助于避免命名冲突，提供访问控制，并便于代码的重用和模块化。通过使用包，开发者可以将相关类分组在一起，同时通过导入（import）语句来使用其他包中的类。包定义以关键字 package 开始，后面跟着包名，通常遵循域名反向的命名规则以确保唯一性。例如，com.example.myapp 是一个典型的 Java 包名。</term>
   <term name="class">在 Java 中，类是面向对象编程的基本构建块，用于定义对象的属性（变量）和行为（方法）。类是一种蓝图或模板，它规定了创建对象时所需的数据结构和可执行的操作。通过类，可以创建具有特定特征和功能的具体对象。类定义通常包括字段（用于存储数据）、构造函数（用于创建对象）和方法（用于对象能执行的操作）。类支持封装、继承和多态等面向对象的特性，是 Java 编程中实现抽象和模块化设计的关键工具。</term>
   <term name="idea-module">在 IntelliJ IDEA 中，模块是项目的一个组成部分，它代表了一个独立的构建单元，可以包含自己的源代码、构建配置和依赖项。模块允许开发者将大型项目分割成更小、更易于管理的部分，每个模块都有自己的文件结构，如源代码、测试代码和资源文件。通过使用模块，可以更好地组织复杂的工程项目，提高代码的重用性，简化项目管理，并且可以在不同模块之间设置依赖关系，以构建和运行应用程序。模块化设计有助于提高项目的可维护性和扩展性。</term>
   <term name="regex">正则表达式（Regex）是一种用于匹配和操作文本的强大工具。它通过定义模式来搜索、验证、替换或提取文本。正则表达式包含特殊字符和语法，如 .（匹配任意字符）、*（匹配零次或多次）、[ ]（字符集合）等。它广泛应用于文本处理、数据验证、日志分析等领域。正则表达式能够帮助开发者快速实现复杂的文本操作和数据匹配任务。</term>
</terms>
